覺唔覺90年-96年係最後一代香港人？

90年頭既有梁天琦、周永康呢d義士為香港抗爭而受牢獄之災，梁天琦面臨既更係分分鐘坐到死既終生政治監
96年作為最後既香港人，有黃之鋒、周庭成為政治清算既犧牲品，被剝奪終身政治權利

請問97後既香港人做左d乜撚野？我淨係見到條街訪片一個個滿口大陸潮語，一個個淨係識追韓星追大陸明星，操住流利普通話，對政治同社會事務一無所知

利伸：94，有幸成為最後一代真香港人

我97後，反國教，反東北，雨傘以至光復都有落場，喺金鐘食正第一粒催淚彈，亦比差佬拉過，身邊亦有00後嘅朋友比警察拉過，更有97後嘅朋友因為抗爭而坐監，滿意未？閣下又為香港付出過啲咩？

On9，唔出聲唔反抗，日日番工先係真香港人

上facebook 講下，like 100毛，然後搭mtr俾大陸人撞= 真香港人

LTK湖北定湖南?

我唔認同， 我97 2月出世 回歸係 97 7月1日

你覺得係就係架啦 你邊個?習帝個仔? 你又知我操流利普通話?
我講就咁講，無話要罵戰，只覺得你唔可以代表我

應該係1997年1月1日至1998年5月1日，係中港交接出世。
1998年5月1日後出世，係真真正正的中國香港人。

1997年7月1日回歸，計懷孕10個月，1998年5月1日前出世的，都屬於係1997年7月1日前懷孕，都仲有一些港英血統。1998年5月1日後出世係真中國香港人。

為簡明起見
1990至1996，最後一代純正港英人
1997至1998，交接期
1999年或以後出世，純正中國香港人

97後定99後？99後先係純種中國人

再廣義一些係

出世年份（只計在香港出世，土生土長的香港人）

1975至1983年，最後一代最純正的港英人
1984至1985年，聯合聲明交接期人
1986至1996年，最後一代港英人
1997至1998年，回歸交接期，準中國香港人
1999後，純正的中國香港人

其實比你地咁樣定義真係好撚嘔心 我想咁遲出世架咩
將心比己啦

分化post

96:96前係最後一代香港人
97:97前係最後一代香港人
98:98前係最後一代香港人
99:99前係最後一代香港人
.
.
.

嚴格來說
香港真正回歸，早係1984年12月19日
中英聯合聲明簽署日，已經回歸
之後中國對香港已經有干預
如新機場建設安排
干預分分鐘比現在更強更多
因為中國又有焦慮症，係度驚英國玩野
又限制港英賣地

如果照樓主所講
真正英屬香港人，係1984年12月之前出世
1984年12月20日後出世，都係中國香港人
最後一代港英人，應該係1975年至1984年12月18日

連出生年份都要拎黎打飛機

有BNO就係香港人

獨派已經少人 唔好搞分化喇